\chapter{Prezentační model}
Pro ilustraci jak celý systém funguje, jsem vytvořil funkční model skleníku o rozměrech 1000x500x400~mm.
Jeho základem je běžný pařník, který lze zakoupit v jakémkoliv zahradnictví.
Do něj jsem nainstaloval velmi podobný hardware jako do velké verze.
Co se týče řídící jednotky, je totožná s~verzí nainstalovanou ve velkém skleníku.
Beze změny využívám i~stejné senzory, stykač a čerpadlo.
Okna jsou ovládána aktuátory stejného typu, jako ve velké verzi, jen s kratší délkou výsuvu, která činí 4", tedy přibližně 10~cm.
Kvůli jeho menší velikosti je počet senzorů DS18B20 i DHT 11/22 snížen na dva, které jsou umístěné tesně nad trubicí pro zavlažování.

Tento prezentační model je plně funkční, tudíž je možné jej použít i jako samostatnou jednotku pro péči o rostliny v domácnostech.

Náklady na uvedení této verze skleníku do chodu jsou rozepsány v tabulce~\ref{table:small_greenhouse_pricing_full} na straně 
\pageref{table:small_greenhouse_pricing_full}.

\begin{table}
	\centering
	\caption{Celková cena kompletní malé verze skleníku}
	\begin{tabular}{llll}
	Položka         				& Cena / položka & Počet & Celk. cena  \\ 
	\hline
	Pařník          				& 780,-          & 1     & 780,-       \\
	Aktuátory       				& 1090,-         & 2     & 2180,-      \\
	Řídící jednotka + zákl. moduly 	& 1500,-         & 1     & 1500,-      \\ 
	\hline
	Celkem         				 	&                &       & 4460,-      
	\label{table:small_greenhouse_pricing_full}
	\end{tabular}
	\end{table}

Dále je možné pořídit pouze tzv. upgrade kit -- set na vylepšení běžného skleníku. Jeho cena je uvedena v tabulce \ref{table:small_greenhouse_pricing_upgrade} na straně \pageref{table:small_greenhouse_pricing_upgrade}.

\begin{table}
	\centering
	\caption{Celková cena upgrade kitu pro malý skleník}
	\begin{tabular}{llll}
	Položka         				& Cena / položka & Počet & Celk. cena  \\ 
	\hline
	Aktuátory       				& 1090,-         & 2     & 2180,-      \\
	Řídící jednotka + zákl. moduly 	& 1500,-         & 1     & 1500,-      \\ 
	\hline
	Celkem          				&                &       & 3680,-     
	\label{table:small_greenhouse_pricing_upgrade}
	\end{tabular}
	\end{table}
