\documentclass{template/socthesis}

\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{color} % balíček pro obarvování textů
\usepackage{xcolor}  % zapne možnost používání barev, mj. pro \definecolor
\definecolor{mygreen}{RGB}{0,150,0} % nastavení barev odkazů 
\usepackage{listings} % balíček pro formátování zdrojových kódů 
\usepackage[author=,status=draft]{fixme} % vkládání poznámek  
% dva módy (status): draft (poznámky se zobrazují v PDF) / final (poznámky se nezobrazují v PDF)
\usepackage{multirow}
\usepackage{pifont}
\usepackage{hyperref}

\newcommand{\cmark}{\textcolor{green}{\ding{51}}}
\newcommand{\xmark}{\textcolor{red}{\ding{55}}}

\addbibresource{text.bib}
\nocite{*}

\titlecz{Automatický skleník}
\titleen{Automatic greenhouse}
\author{Petr Štourač}
\field{10}
\school{Střední průmyslová škola a Vyšší odborná škola Brno, Sokolská, příspěvková organizace}  

\mentor{Mgr. Miroslav Burda}
\mentorstatement{Mgr. Miroslava Burdy}



% Změňte, pokud se liší
%\region{Jihomoravský}
%\placefooter{Brno 2018}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\makecopyrightstatement{V~Brně}
	
	\makethanks{Děkuji svému školiteli Mgr. Miroslavu Burdovi za obětavou pomoc, podnětné připomínky a nekonečnou trpělivost, kterou mi během práce poskytoval. Zároveň děkuji svému otci za samotný námět práce a paní profesorce Mgr.~Janě Vaculíkové za korekci anglického textu.}
	
	\pagestyle{empty}
	
	\section*{Anotace}

    Pěstování skleníkových rostlin je velice roz\-ší\-řenou činností.
	Lidé, kteří běžně chodí do práce, mají stále méně času na péči o svoje skleníkové rostliny.
	Mojí snahou je těmto lidem péči o~rostliny částečně usnadnit zautomatizováním každodenních činností, jako je zalévání nebo větrání.
	
	Mým řešením je systém na automatizaci skleníku s~názvem ProtoPlant.
	Celý systém je navržen tak, aby byl jednoduchý na obsluhu, byl modulární a~zároveň levný. 
	Po instalaci jej uživatel spustí, provede prvotní nastavení 
	a~o~zbytek se již ProtoPlant postará sám.
	
	\subsection*{Klíčová slova}
	automatický skleník; automatizace; zavlažování; ventilace; skleníkové rostliny
		
	\section*{Annotation}
    Growing greenhouse plants is a very common hobby.
    People, who must work every day simply have less and less time to care about their greenhouse plants.
    My endeavour is to help these people by automating everyday actions, such as irrigation, or ventilation.
	
	My solution of this problem is ProtoPlant, greenhouse automation system.
	Whole system is designed to be simple, modular and cheap.
	After installation, user goes through the first time setup and from this point, Protoplants begins to take care of everything else alone.
	
	\subsection*{Keywords}
	automatic greenhouse; automation; irrigation; ventilation; greenhouse plants
	
	\newpage
	\pagestyle{plain}
	
    \tableofcontents % vysází obsah
	
	%%% Začátek práce
	\setcounter{figure}{0}
	\setcounter{table}{0}
	\newpage
	
	%%% Úvod
	\input{01-uvod.tex}

	%%% Motivace
	\input{02-motivace.tex}

	%%% Srovnani
	\input{1_1-srovnani.tex}

	%%% Hardware
	\input{04-hardware.tex}
	
	%%% Software
	\input{05-software.tex}
	
	%%% Velká verze skleníku
	\input{06-full_verze_skleniku.tex}

	%%% Malá verze skleníku
	\input{07-prezentacni_minisklenik.tex}
	
	%%% Závěr
	\input{08-zaver.tex}


	
	\newpage


	\printbibliography[title=Literatura]
	\addcontentsline{toc}{section}{Literatura}
	
	\listoffigures
	\addcontentsline{toc}{section}{Seznam obrázků}
	
	\listoftables
	\addcontentsline{toc}{section}{Seznam tabulek}
	
%	\listoflistedequation
%	\addcontentsline{toc}{section}{Seznam rovnic}
\input{prilohy.tex}

\end{document}
